《**忍者神龟**》（）是部改編自原著[漫畫](../Page/漫畫.md "wikilink")《[忍者神龟](../Page/忍者神龟.md "wikilink")》的[美國動畫](../Page/美國動畫.md "wikilink")，播映於1987年至1996年間，全數193集，為《忍者神龜》動畫的「最初」[電視動畫版本](../Page/電視動畫.md "wikilink")。[台灣](../Page/台灣.md "wikilink")[中視於](../Page/中視.md "wikilink")1990年引進，以[國語](../Page/國語.md "wikilink")[配音播出](../Page/配音.md "wikilink")。[中国大陆于](../Page/中国大陆.md "wikilink")1991年播出，[广东電視臺](../Page/广东電視臺.md "wikilink")（又稱[广东话剧团配音版](../Page/广东话剧团.md "wikilink")）、[深圳電視臺](../Page/深圳電視臺.md "wikilink")、[北京電視臺曾顺次引进譯制](../Page/北京電視臺.md "wikilink")，大約共一百二十集；大約在2000年后，[廣東東和興影音有限公司](../Page/廣東東和興影音有限公司.md "wikilink")（因與[辽宁人民艺术剧院电视制作中心合作](../Page/辽宁人民艺术剧院.md "wikilink")，所以又稱**遼藝版**）重新译制完整的127集，由[遼寧藝術文化音像出版社出版發行](../Page/遼寧藝術文化音像出版社.md "wikilink")。

其继任动画（非续作）为15年后的《[忍者神龟
(2003年电视动画)](../Page/忍者神龟_\(2003年电视动画\).md "wikilink")》。

## 故事

## 主要人物

  - **-{zh-hans:斯普林特;zh-hk:史芬達師父;zh-tw:史林特;}-**（Master Splinter）

<!-- end list -->

  -
    受到[輻射而由人類變為老鼠](../Page/輻射.md "wikilink")，住在[下水道](../Page/下水道.md "wikilink")，是忍者龜們的師父。

<!-- end list -->

  - **[-{zh-hans:达芬奇;zh-hk:李昂納多/達文西;zh-tw:達文西;}-](../Page/达芬奇.md "wikilink")**（Leonardo），昵稱**李奧**（Leo）

<!-- end list -->

  -
    配戴藍色眼帶，四隻烏龜的領袖，武器是雙刀。以判斷力高聞名。

<!-- end list -->

  - *'[-{zh-hans:拉斐尔;zh-hk:拉斐爾;zh-tw:拉斐爾;}-](../Page/拉斐尔·圣齐奥.md "wikilink")
    **（Raphael），昵稱**拉斐*'（Raph）

<!-- end list -->

  -
    配戴紅色眼帶，駕駛交通工具「烏龜車」，武器是雙叉。個性略帶衝動。

<!-- end list -->

  - **[-{zh-hans:多纳泰罗;zh-hk:阿當;zh-tw:多納太羅;}-](../Page/多納太羅.md "wikilink")**\[1\]（Donatello），昵稱**多尼**（Don）

<!-- end list -->

  -
    配戴紫色眼帶，忍者龜中的智多星，也是科學家。武器是長棍。

<!-- end list -->

  - *'[-{zh-hans:米开朗基罗;zh-hk:米高;zh-tw:米開朗基羅;}-](../Page/米開朗基羅.md "wikilink")
    **（Michaelangelo），昵稱**米琪*'（Mikey）

<!-- end list -->

  -
    配帶橙黃色眼帶，忍者龜中的開心果，武器是雙截棍。也是優秀的比薩餅廚師。

<!-- end list -->

  - **-{zh-hans:爱普丽尔·奥尼尔，广东电视台用名**范宝儿**;zh-hk:韓愛寶;zh-tw:愛波·歐尼爾;}-**（April
    O'Neil）

<!-- end list -->

  -
    第六頻道電視台新聞部的當家記者，忍者龜的好朋友，常是情報的來源或被挾持的人質。

-----

  - **-{zh-hans:凯西·琼斯，**施莱德**;zh-hk:鬼面鍾斯;zh-tw:蒙面人;}-**（Casey Jones）

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  - **柴克**（Zach）

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  - **[櫻花](../Page/櫻花.md "wikilink")**（Lotus Blossom）

<!-- end list -->

  -

<!-- end list -->

  - **[龐克蛙](../Page/龐克.md "wikilink")**（The Punk Frogs）

:\***[匈奴王](../Page/阿提拉.md "wikilink")**（**Attila** the Frog）

:\***[成吉思汗](../Page/成吉思汗.md "wikilink")**（**Genghis** Frog）

:\***[拿破崙](../Page/拿破崙.md "wikilink")**（**Napoleon** Bonafrog）

:\***[凱薩](../Page/凱薩.md "wikilink")**（**Rasputin** the Mad Frog）

  - **中子人**（Neutrinos）

-----

  - **湯普生**（Burne **Thompson**）

<!-- end list -->

  -
    第六頻道電視台的經營者。

<!-- end list -->

  - **-{zh-hans:欧玛; zh-hant:伊瑪}-**（**Irma** Langinstein）

<!-- end list -->

  -
    **愛波**的同事，個性迷糊少條筋。

<!-- end list -->

  - **-{zh-hans:菲诺; zh-hant:凡諾}-**（**Vernon** Fenwick）

<!-- end list -->

  -
    **愛波**的同事，身材細瘦的男生，梳著油頭，私底下常與**愛波**為了主播一職而競爭。

### 反派

  - 《**電子圓宮**（Technodrome）》

:\***克朗**（Krang）

  -

      -
        反派的幕後黑手，是粉紅色的大腦怪物，沒有身軀，只能駕著人形機器人
        :\***塔格**將軍（General Traag）
        ::**克朗**的直屬部隊之首領。
        :::\***岩石部隊**（Rock Soldiers）
          -

              -
                **塔格**將軍所指揮的部隊。
        :\***-{zh-hans:施莱德;zh-hk:沙迪;zh-tw:許瑞德;}-**（Shredder）
          -

              -
                本名'''-{zh-hans:小禄崎; zh-hant:川崎}- '''（Oroku Saki），腳族（Foot
                Clan）忍者的領袖，穿著盔甲戴著面具，脫下盔甲是個黑人，個性機警奸詐。
                :\***-{zh-hans:猪面怪，广东电视台用名**猪面怪**; zh-hk:比馬;
                zh-hant:比巴;}-**（Bebop）
                ::戴著眼鏡的變種疣豬，頭腦簡單四肢發達，和洛克史迪是雙人組。
                :\***-{zh-hans:牛头怪，广东电视台用名**牛面怪**; zh-hk:洛士庭;
                zh-hant:洛克史迪;}-**（Rocksteady）
                ::強壯的變種犀牛，同樣是頭腦簡單四肢發達，和比巴是雙人組。
                ::\***-{zh-hans:福特兵，广东电视台用名**芋头兵**;zh-hk:大腳兵;zh-tw:腳族部隊;}-**（Foot
                Soldiers）
                  -

                      -
                        為**克朗**一夥最低階層的機器人部隊。
                :\***貝克**博士（Dr. Baxter Stockman）
                ::\***-{zh-hans:机械鼠; zh-hant:剋鼠;}-**（Mouser）
                  -

                      -
                        **貝克**所研發的捕鼠機械人。

-----

  - **-{zh-hans:鼠王; zh-hant:老鼠王;}-**（The Rat King）
  - **-{zh-hans:鳄鱼头; zh-hant:大鱷魚;}-**（Leatherhead）
  - **史拉許**（Slash）
  - **咕咕**（Toka）
  - **嚕嚕**（Razar）

## 其他

  - **山崎**（Usagi Yojimbo）
  - **大麥克戰士**（M.A.C.C.）

## 註釋

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 外部链接

  - 来自幻影工作室

  -
  -
  -
  - [台灣電視資料庫](http://tv.nccu.edu.tw/radioProgram_preview.htm?PROGRAMNAME=%A7%D4%AA%CC%C0t&STATION=%A4%A4%B5%F8&YEAR=1964&MONTH=1&DAY=1&YEAR2=2002&MONTH2=12&DAY2=31&CATALOG=%B0%CA%B5e%2F%B0%B8%C0%B8&COUNTRY=&Login=%ACd%B8%DF)

[ja:ティーンエイジ・ミュータント・ニンジャ・タートルズ\#1987年版シリーズ](../Page/ja:ティーンエイジ・ミュータント・ニンジャ・タートルズ#1987年版シリーズ.md "wikilink")

[Category:1980年代美國動畫影集](../Category/1980年代美國動畫影集.md "wikilink")
[Category:1990年代美國動畫影集](../Category/1990年代美國動畫影集.md "wikilink")
[忍者龜](../Category/中視外購動畫.md "wikilink")
[Category:英語動畫](../Category/英語動畫.md "wikilink")
[Category:CBS電視節目](../Category/CBS電視節目.md "wikilink")
[Category:科學奇幻動畫](../Category/科學奇幻動畫.md "wikilink")
[Category:紐約市背景電視節目](../Category/紐約市背景電視節目.md "wikilink")
[Category:忍者龜](../Category/忍者龜.md "wikilink")
[Category:無綫電視外購動畫](../Category/無綫電視外購動畫.md "wikilink")
[Category:BBC兒童電視節目](../Category/BBC兒童電視節目.md "wikilink")

1.  在北京電視臺譯制版中，可能根據其擅長科研且多納泰羅知名度較低的緣故，在大約前十集將其命名為『**[爱因斯坦](../Page/爱因斯坦.md "wikilink")**』。